張建宗憂慮疫情有上升趨勢 呼籲市民盡快接種疫苗

政務司司長張建宗在網誌表示，本港經濟要早日復蘇，市民回復正常生活，做好遏制疫情工作及全港市民盡快接種疫苗至關重要。

張建宗表示，目前疫情仍然反覆，甚至有上升趨勢，令人憂慮。衞生防護中心已收緊檢疫及檢測安排，包括源頭不明確診者發病前7日內有密切接觸的人士須接受檢疫安排﹔若確診者的密切接觸者出現病徵，同住家庭成員須接受檢疫3日；以收緊工作場所強制檢測標準。這些措施昨天起生效，政府希望更針對性地追截源頭不明的個案，盡早切斷傳播鏈。

佢個樣想點

為遏止武漢肺炎疫情，印尼1月中起首先為醫護人員施打疫苗，已接種者超過136萬人，使用的都是中國科興生物技術公司（Sinovac）的疫苗，而印尼西爪哇萬丹省一間醫院日前有20多名醫護人員與實習生感染武漢肺炎，其中部分人已完成疫苗接種，即已施打兩劑疫苗。這是印尼傳出第一起醫護人員注射疫苗後確診的案例。

根據《雅加達環球報》（Jakarta Globe）報導，這起感染案例發生在萬丹省（Banten）南唐格朗市（South Tangerang）的醫院。該醫院主管對媒體指出，部分確診者近期已經接種第二劑疫苗，但確診距離施打疫苗的時間不到14天，疫苗讓免疫系統產生抗體的作用還沒完全出現。這起案例有15名醫護人員和7名實習生感染，醫院未說明其中有多少人已施打武漢肺炎疫苗。

目前印尼持續進行第二階段疫苗接種計畫，對象是工作性質與人群接觸的公共服務業以及年長者，24日起有超過5000名媒體工作者陸續接種，近期商場攤商、軍警及宗教組織人員、教師等也都開始接種，施打人數已超過82萬。不過，在東爪哇省勿里達（Blitar）的醫院，33歲的護士艾爾尼（Erny Kusuma Sukma Dewi）14日因武漢肺炎病逝，她確診前8天曾接種一劑中國科興的疫苗。

根據印尼媒體報導，有慢性病史的艾爾尼在1月28日接種第一劑疫苗，2月5日因出現呼吸急促、咳嗽等症狀住院，經核酸篩檢（PCR）確診，之後因病況惡化轉進加護病房，仍在14日過世。該間醫院的醫生英達指出，艾爾尼生前曾注射疫苗，但死因與疫苗無關。艾爾尼在醫院負責照顧武漢肺炎確診病患，但應該不是在院內感染，因為其他同事沒有感染，目前還無法確定艾爾尼在施打疫苗之前或之後染病。

呢條撚頭係咪弱智？ 打完咪一樣染到

用k11逼打科興

爆囉屌你老母
大把人等緊wfh

我估頂盡捱到三月中又來過WFH

國藥會唔會好少少？

國藥數字上起碼好過科興

五毛開始吹奏國藥

如果一早全港打曬科興嘅話，尋日就唔會有無33單確診出現

應該得11單度